---
title: >-
    بخش ۵۴ - بحرفی می توان گفتن تمنای جهانی را
---
# بخش ۵۴ - بحرفی می توان گفتن تمنای جهانی را

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بحرفی می توان گفتن تمنای جهانی را</p></div>
<div class="m2"><p>من از ذوق حضوری طول دادم داستانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مشتاقان اگر تاب سخن بردی نمیدانی</p></div>
<div class="m2"><p>محبت می کند گویا نگاه بی زبانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کجا نوری که غیر از قاصدی چیزی نمیداند</p></div>
<div class="m2"><p>کجا خاکی که در آغوش دارد آسمانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر یک ذره کم گردد ز انگیز وجود من</p></div>
<div class="m2"><p>باین قیمت نمی گیرم حیات جاودانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من ای دریای بی پایان بموج تو در افتادم</p></div>
<div class="m2"><p>نه گوهر آرزو دارم نه می جویم کرانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از آن معنی که چون شبنم بجان من فرو ریزی</p></div>
<div class="m2"><p>جهانی تازه پیدا کرده ام عرض فغانی را</p></div></div>